\subsubsection{Nutzeranleitung}
Die hier vorgestellte Nutzeranleitung repräsentiert die Nutzeranleitung des Produktes, wenn es komplett fertiggestellt ist. \\
Da dies noch nicht komplett der Fall ist, kann es Abweichungen zwischen der Nutzeranleitung und dem für das P5 abgegebene Produkt geben.

\paragraph{Datenempfang}
Um Daten in Echtzeit zu empfangen, muss eine Verbindung zu einem Satelliten aufgebaut werden. Hierzu muss generell zu allererst ein Satellit erstellt werden. Hierfür wählt man unter dem Menüpunkt ``File'' den Unterpunkt ``Satellites'' aus. Dort ist es möglich, unter ``Add'', einen Satelliten hinzuzufügen. Um eine Satelliten zu laden, wählt man im selben Unterpunkt ``Manage'' aus. Dort wählt man den Satelliten aus, von welchem man Daten empfangen will. Möchte man den Datenempfangen beginnen, dann klickt man auf das ``Start''-Icon in der Toolbar, was die Datenübertragung startet. Ab hier können verschiedene Visualisierungen geöffnet werden, um die empfangenen Daten darzustellen.
\paragraph{Datenimport}
Um Daten aus einer Datei zu importieren, wird im Menüpunkt ``File'' der Untermenüpunkt ``Import'' ausgewählt. Anschließend wird eine Datei ausgewählt, welche importiert werden soll. Mit der Bestätigung werden die Daten dieser Datei eingelesen.
\paragraph{Datenexport}
Für das Exportieren der Daten gilt, dass alle aktuell geladenen Daten exportiert werden. Darunter fallen entweder zwischengespeicherte Daten einer Liveübertragung, oder Daten, welche aus einer Datei importiert werden.
Zum Exportieren der Daten wird im Menüpunkt ``File'' der Untermenüpunkt ``Export'' ausgewählt. Unter diesem Menüpunkt ist das Datenformat wählbar, in welches die gesammelten Daten gespeichert werden. Anschließend ist ein Pfad und ein Name wählbar, unter dem die Datei gespeichert wird. Mit der Bestätigung werden die Daten exportiert.
\paragraph{Datenweiterleitung}
Per Klick auf das Icon des Servers in der Toolbar wird ein Hotspot-Server gestartet. Dieser sendet empfangene Daten in Echtzeit an alle Clients weiter.
\paragraph{Oberflächenpersonalisierung}
Der Oberfläche können einzelne Komponenten hinzugefügt und entfernt werden. Diese Komponenten können unterschiedlich angeordnet werden. Um Komponenten, wie z.B einen Graphen, hinzuzufügen, wird entweder eine Graphenvisualisierung oder eine Kartenvisualisierung hinzugefügt. Um einen der bestehenden Komponenten zu entfernen wird das Kreuz angeklickt, welches sich am Tab des Komponenten befindet. Per ``drag and drop''  können diese Komponenten neu angeordnet werden, dazu muss der Tab des Komponenten ausgewählt werden. In verschiedenen Bereichen können Komponenten angeheftet oder verschoben werden. Außerdem können diese übereinander verlagert werden um sie in verschiedenen Tabs und in dem selben Bereich zu verwalten.
\paragraph{Kartenvisualisierung}
Die Kartenvisualisierung startet über den Untermenüpunkt ``Map Vizualization'' im Menüpunkt ``Window''. Geladene Werte werden dort angezeigt. Einzelne Messpunkte sind mit einem Punkt gekennzeichnet und mit einer Linie verbunden. Oberhalb der Punkte befindet sich eine Box, in der die empfangenen Werte angezeigt werden.
\paragraph{Graphenvisualisierung}
Um einen Graphen zu erzeugen, wählt man unter dem Menüpunkt ``Window'' - ``Vizualization'' aus. Anschließend wird in der Oberfläche ein Graph erzeugt. Die Achsen des Graphs sind mit Sensorwerten belegbar. Um Belegung der Achsen zu verändern, wählt man an den Achsen den jeweiligen Sensor aus und drückt den Button ``Ansicht aktualisieren''.

\paragraph{Textdarstellung}
Zusätzlich können die empfangenen Daten auch direkt dargestellt werden, indem man den Menüpunkt ``Window'' - ``TextDisplay'' auswählt.

\paragraph {Tabellendarstellung}
Die empfangenen Daten können ebenfalls in einer Tabelle dargestellt werden, welche über den Menüpunkt ``Tabellenvisualisierung'' geöffnet werden kann.

\paragraph{Fenster zurücksetzen}
Die Anordnung der Komponenten der Oberfläche kann im Menüpunkt ``Window'' unter ``Reset Windows'' zurückgesetzt werden.

\paragraph{Beenden des Programms}
Um das Programm zu beenden, gibt es zwei Möglichkeiten. Zum einen wird das Programm beendet, wenn das Kreuz am oberen rechten Rand der Oberfläche angeklickt wird. Zum anderen kann das Programm über den Menüpunkt ``File'' geschlossen werden, in dem man dort ``Exit'' auswählt.