\subsection{Funktionen}
\subsubsection{Nutzerfreundlichkeit}

\subsubsection{Erweiterbarkeit}
Bei der Entwicklung der Bodenstation haben wir darauf geachtet, dass die Bodenstation auf einer skalierbaren Architektur aufgebaut ist. Dies ermöglicht es, leicht neue Module und Funktionalitäten zur Bodenstation hinzuzufügen, ohne dabei besonders viel Code abzuändern. Auf die folgenden Weisen ist die Bodenstation skalierbar:
\begin{itemize}
	\item Neue GUI-Komponenten können sehr leicht hinzugefügt werden. Das Erstellen und Einbinden eines GUI-Komponenten umfasst lediglich die Erstellung eines neuen Netbeans-TopComponents.
	\item Unterschiedliche Satelliten können ohne eine erneute Kompilierung hinzugefügt und verändert werden, indem man die Konfigurationsdateien der Bodenstation anpasst, welche zur Laufzeit von der Bodenstation geladen werden.
	\item Neue Konfigurationsformate können leicht hinzugefügt werden, indem man die neue Konfigurationsimplementation unter einem Interface in der Applikation hinzufügt.
	\item Es ist ohne viel Aufwand möglich, die verschiedenen Datenquellen, aus denen Daten bezogen werden, auszutauschen. Möchte man also die Daten von einer anderen Quelle als einem USB-Port beziehen, so ist dies leicht zu implementieren, indem man ledigliche eine neue DataSource implementiert und zur Applikation hinzufügt.
	\item Verschiedene Datenübertragungsformate können ebenfalls ohne viel Aufwand hinzugefügt werden, indem neue Formate unter dem DataFormat-Interface implementiert werden. Die Applikation ist also nicht auf JSON als Übertragungsformat limitiert.
	\item Die verschiedenen Datenempfänger können auch leicht angepasst werden, indem man neue Datenempfänger unter dem Receiver-Interface implementiert, wodurch die verschiedenen Logging-Formate erweitert werden können.
	\item Daten können aus beliebigen Dateiformaten importiert werden, was ebenfalls leicht erweiterbar ist, indem man neue Import-Dateiformate über das Importer-Interface implementiert.
	\item Export-Formate können leicht erweitert werden, indem man neue Export-Formate unter dem Exporter-Interface implementiert.
\end{itemize}

\subsubsection{Features}
Da die Software der Bodenstation auf dem Framework Netbeans Plantform basiert, lassen sich einzelne graphische Module kombinieren, welche sich per drag and drop verschieben lassen. Die Größe und Position dieser Module und des gesamten Frames lassen sich beliebig verändern. Des weiteren bietet die Software die Möglichkeit Daten von verschiedenen Satelliten zu empfangen. Empfangene Daten lassen sich mittels der graphischen Oberfläche in Graphen anzeigen, welche sich verschieden kombinieren lassen. Außerdem lassen sich die empfangenen Daten zwischenspeichern und anschließend in verschiedene Dateiformate Exportieren oder live in einer Datei loggen. Diese exportierten oder geloggten Daten lassen sich anschließend wieder einlesen und Anzeigen. CSV, Txt, JSON, KML und png sind Dateiformate, welche exportierbar sind. Davon lassen sich exportierte CSV und JSON Dateien wieder einlesen und Visualisieren. Txt Dateien werden Formatiert und somit gut leserlich für den Leser exportiert, während exportierte KML-Dateien per Google Earth geöffnet und graphisch Visualisiert werden können. Ein weiteres Feature der Bodenstationsoftware ist die Datenvisualisierung per Nasa World Wind als Modul in der graphischen Oberfläche. Diese Visualisierung zeigt den Flug des Satelliten auf einem virtuellen Globus, mittels Satelliten- und Luftbilder, und zeigt auf jeder gemessenen GPS Koordinate die gemessenen Werte der Sensoren des Satelliten. Unter anderem bietet dieses Modul der Software die Möglichkeit an der Virtuellen Erdkugel heran zu zoomen und einzelne Elemente dreidimensional darzustellen. Darstellungen mittels dieses virtuellen Erdballs sind sowohl in Echtzeit mittels eines Streams vom Satelliten als auch als import aus einer Datei möglich.
