\section{Beschreibung des CanSat}


% Blockdiagramm (irgendjemand)
\subsection{Missionsüberblick}
Wir haben uns für den Satelliten überlegt, dass dieser so individuell wie möglich sein soll. Daher greifen wir nicht auf das vom Wettbewerb bereitgestellte T-Minus-CanSat-Kit zurück. Stattdessen haben wir uns im Detail überlegt, welche Sensoren unseren Erwartungen entsprechen und wie wir diese bestmöglich innerhalb der Dose platzieren können. Zusätzlich möchten wir nicht auf eine standardisierte Getränkedose als Hülle zurückgreifen, sondern auch hier unser eigenes Design erschaffen.

% 3D Skizze, Erklärung der einzelnen Bestandteile (Alexander B.)
\input {./2_Beschreibung_des_CANSAT/hardware_mechanischesDesign_doku}

% Elektrisches Vorgehen, Schaltplan, Funkverbindung (Till)
\input {./2_Beschreibung_des_CANSAT/hardware_elektrischeKonstruktion_doku}

% Programmiersprache, Entwicklungsumgebung, abschätzung Datenmenge, Programmablauf (PAP), Datenverarbeitung (Steffen)
\input {./2_Beschreibung_des_CANSAT/hardware_softwareentwurf_doku}

% Fallschirm (Alexander F.)
\input {./2_Beschreibung_des_CANSAT/hardware_bergungssystem_doku}

\subsection{Aufgetretene Probleme}
Während des Baus des CanSats sind selbstverständlich einige Probleme aufgetreten. Manche dieser Probleme waren relativ leicht zu lösen, andere erforderten eine detaillierte Recherche. Im Nachfolgenden werden einige dieser Probleme und unsere Lösungsansätze erläutert.

\begin{itemize}
	\item \textbf{Befestigung der Dosendeckel}: Es war vorerst geplant, durchgängige Gewindestangen zu verwenden, welche durch die Wand führen und so die Deckel und die Wand miteinander verbinden. Diese Stangen kollidierten jedoch mit den Löchern für die Befestigung des Mikrokontorollers und der Sensorikplatine. Nach verhältnismäßig langem Überlegen und Ausprobieren haben wir uns dazu entschlossen, die Gewindestangen nicht durchgängig zu gestalten. Stattdessen werden sie lediglich durch den Fuß und den Kopf der Wand gesteckt und dort verschraubt. Dies hat den Vorteil, dass wir das Gewicht deutlich verringern und wir innerhalb des CanSats wesentlich mehr Freiräume haben, um Objekte zu platzieren. Nachteilig ist jedoch, dass dadurch die Stabilität verringert wird.
	\item \textbf{Spektrum des UV-Sensors}: Unser UV -Sensor misst die Intensität der Strahlung, welche im Spektrum 280-390 nm liegt. Dies hat die Folge, dass der Output des Sensors deutlich über dem zu erwartenden Wert liegt und es relativ schwer fällt, einen Vergleich zwischen diversen Messungen aufzustellen. Dies liegt daran, dass man nicht verifizieren kann, welche Wellenlänge mit welchem Anteil an dem Gesamtoutput beteiligt sind.
	\item \textbf{Intensität des Sharp-Feinstaubsensors}: Zunächst war der Sharp-Sensor dazu gedacht, die Feinstaubkonzentration in unserer Athmosphäre zu messen. Jedoch mussten wir feststellen, dass der Sensor keineswegs Feinstäube, sondern groberen Staub, wie zum Beispiel Hausstaub, misst. Dies stellte deshalb ein Problem dar, da wir bis dato das komplette Dosendesign auf den Sharp-Sensor abstimmten. Ein neuer Sensor war zwar verfügbar, konnte jedoch aufgrund des Dosendesigns nicht integriert werden, da dieser zu groß ist. Da es durchaus möglich ist mit dem Sharp-Sensor halbwegs akzeptable Werte zu erlangen, wenn man Referenzmessungen durchführt, bleibt dieser zumindest vorerst im Gesamtsystem erhalten.
	\item \textbf{Geeigneter Ozon-Sensor}: Es hat sich als äußert schwierig erwiesen, einen Ozon Sensor zu finden, welcher keine lange Vorlaufzeit benötigt, verhältnismäßig klein ist und nicht übermäßig viel kostet. Daher ist es aktuell nicht mehr geplant, einen Ozon Sensor innerhalb des CanSats unterzubringen.
	\item \textbf{BeagleBone Black}: Zu Beginn unserer Arbeit am BeagleBone hatten wir einige Probleme mit diesem. Beispielsweise ließ sich zunächst die Python-Library für das BeagleBone nicht verwenden. Einige Pins ließen sich nicht ansteuern, was zu Fehlern führte. Letztlich fanden wir heraus, dass die Linux Distribution Debian auf dem System installiert war. Dieses ist jedoch für das BeagleBone Black noch in der Testphase und kann Bugs hervorrufen. Gelöst wurde das Problem, indem der Speicher mit dem Defaultsystem Linux Angstrom geflasht wurde. Danach funktionierte das Ausführen von Pythoncode ohne jegliche Probleme.
	\item \textbf{UART und I2C-Bus}: Bei der Übertragung mithilfe von UART und dem I²C-Bus sind wir auf Probleme in Kombination mit dem BeagleBone gestoßen. Dieses hatte verschiedene Ports und Protokolle standardmäßig nicht aktiviert. Wir mussten im Linux-System Angstrom einige Startroutinen hinzufügen, sodass bei jedem Start auch alle Ports und Protokolle aktiviert werden. Am Ende kostete dies viel Zeit, da die Dokumentation des BeagleBone in diesem Punkt nicht detailgenau war und für verschiedene Versionen verschiedene Lösungen des Problems existieren.
\item \textbf{Berechnung der Fallschirmgröße}: Das Ergebnis der Größenberechnung des Fallschirms erschien uns nicht realistisch. Der genutzte Cw-Wert hat einen Formfaktor, der nicht unseren Fallschirmen entsprach. Daher wurde beschlossen, einige Tests durchzuführen, um die Werte genauer zu bestimmen (siehe Testkonzept).
\item \textbf{Haltbarkeit des Gazestoffes}: Beim Bau des Fallschirms ist uns aufgefallen, dass der Stoff, der die Dose mit dem Fallschirm befestigt, eventuell nicht stark genug ist. Durch die sehr löchrige Struktur kann es schnell zu kleinen Rissen kommen. Werden diese zu stark belastet können diese sich ausbreiten.
\item \textbf{Durchmesser des CanSats}: Wir sind zu Beginn des Projektes davon ausgegangen, dass der Durchmesser des CanSats dem einer standardisierten Getränkedose entspricht (67mm). Zu spät ist uns aufgefallen, dass dies ein Irrtum war, und der Durchmesser 66mm betragen muss. Dies stellt jedoch kein Problem dar, da wir die Dicke der Außenwand problemlos um 0,5mm verringern können.
\end{itemize}

\subsection{Testkonzept}
Um sicherzustellen, dass der CanSat problemlos funktioniert, wurden diverse Tests durchgeführt. Dazu zählt natürlich das Prüfen auf Funktionstüchtigkeit der Sensoren. Hierfür wurde jeder Sensor separat an verschiedene Mikrocontroller (BeagleBone Black, Arduino Mega) angeschlossen. Dadurch konnte verifiziert werden, dass jeder Sensor unter jedem Board den gleichen Output liefert. Zusätzlich wurde überprüft, ob die Sensoren auf eine Veränderung der zu messenden Eigenschaft reagieren. Um zu erkennen, ob die gemessenen Werte den tatsächlichen Werten entsprechen, werden diese im Umweltlabor von \href{https://www.atlas-elektronik.com/atlas-elektronik/}{Atlas Elektronik} getestet und kalibriert. Dort soll ebenfalls überprüft werden, wie stabil der CanSat ist, um vorherzusagen, ob er beim Aufschlag beschädigt wird. Das Testkonzept für die Sensoren beruht im Wesentlichen auf Trial and Error.

\subsubsection{Test der Fallschirmgröße}
Um den Fallschirm mit einer zweiten Berechnung zu Prüfen, haben wir uns entschieden, die Zugkraft des Fallschirms zu messen. Aus einem Auto, welches mit einer Geschwindigkeit von 50 km/h fuhr, haben wir einige Testfallschirme an einem Newtonmeter befestigt und diesen währendes heraus gehalten. Aus der Geschwindigkeit und dem Widerstand des Newtonmeter konnten ermittelt werden, dass der Fallschirm keine 16 cm Durchmesser benötigt. Weitere Tests haben ergeben, dass 30 cm ein besserer Wert ist. Bei einem Fallschirm dieser Größe können auch schon relative kleine Veränderung der Größe die Fallgeschwindigkeit enorm erhöhen oder senken.