\section{Reflexion des Projektverlaufes}
\subsection{Reflexion der Hardwaregruppe}
Als wir angefangen haben, das gesamte Projekt zu planen, haben wir uns als Ziel gesetzt, Ende Mai fertig zu sein. Dieses Datum haben wir aufgrund der Abgabe unseres P5 gewählt, für welches wir das CanSat-Projekt ebenfalls einreichen wollen. Uns war bewusst, dass dies ein sehr hoch gestecktes Ziel ist. Im Nachhinein haben wir relativ schnell gemerkt, dass wir dieses Ziel nicht erreichen können. Diese Verzögerung wurde durch mehrere Faktoren hervorgerufen. Dazu zählt der enorm hohe Anspruch, den wir uns selber gesetzt haben. Dieser hatte immer wieder zur Folge, dass viele Dinge mehrfach oder gründlicher gemacht werden mussten, als es zu Anfang geplant war. Zum anderen haben wir verhältnismäßig lange gebraucht, um uns auf eine finale Idee festzulegen und diese zu präzisieren. Da wir uns jedoch kontinuierlich zum Arbeiten getroffen haben, konnten wir dennoch gute Fortschritte erzielen. Wir lagen zwar die meiste Zeit hinter unserem Zeitplan, konnten jedoch die Reihenfolge der zu bearbeitenden Aufgabenpakete größtenteils einhalten. Ein Großteil der Probleme ist durch Verzögerungen in verschiedenen Aspekten entstanden.  Zum einen war es deutlich komplexer und zeitaufwändiger, eine 3D-Wand zu drucken, als wir zuerst dachten. Gleiches gilt auch für die Platine. Zusätzlich war unsere Gruppe immer wieder durch Krankheitsausfälle geplagt. Insgesamt gesehen sind wir daher mit unserem aktuellen Arbeitsfortschritt durchaus zufrieden und glauben, dass wir auf diesen erfolgreich aufbauen können.

\subsection{Reflexion der Softwaregruppe}
\subsubsection{Desktopapplikation}
Rückblickend denken wir, dass die Bodenstation nicht unseren Anforderungen entspricht. Die Bodenstation ist insgesamt nicht komplett fertig geworden. Die Endversion, welche wir zur Deadline vorzeigen können, stellt lediglich einen Snapshot der fertigen Bodenstation dar: Verschiedene grafische Anbindungen fehlen noch und die Benutzeroberfläche ist generell noch unschön. Alle Funktionalitäten sind bereits in der Bodenstation implementiert, jedoch fehlt bei einigen Funktionalitäten noch die grafische Anbindung. Dazu, dass wir uns nicht komplett an unsere Planung halten konnten, haben verschiedene Faktoren geführt:

Wir sind insgesamt zu experimentierfreudig an das Projekt herangegangen. Da wir innerhalb des Projektes die für uns komplett neue Technologie ``Netbeans Platform'' genutzt haben, haben wir am Anfang des Projektes zu viel darauf gesetzt, dass wir mit Netbeans Platform gut zurecht kommen würden. Dem war im Endeffekt nicht so: Wir mussten feststellen, dass die von Netbeans Platform verwendete Architektur uns lediglich in allen möglichen Bereichen limitierte, anstatt uns wirklich Arbeit abzunehmen. Die von Netbeans Platform vorgeschlagene Modulkommunikation, über so genannte Lookups, machte es unmöglich, bestimmte Komponenten so anzusprechen, wie wir es ursprünglich geplant hatten. Diese Art der Modulkommunikation kostete uns insgesamt viel zu viel Zeit. Zudem kam noch, dass Netbeans Platform sich nicht effektiv zusammen mit Git verwenden ließ: Die von Netbeans Platform generierten Konfigurationsdateien sorgten immer wieder für Merge-Konflikte und andere Probleme. Zudem kam auch noch, dass der Netbeans-Cache immer wieder in falsche Zustände geriet, was ebenfalls zu Problemen bei der Dateiverwaltung mithilfe von Git geführt hat, bis wir endgültig einen Skript geschrieben haben, welcher den kompletten Netbeans-Cache zurücksetzt. Der einzige Bereich, wo uns Netbeans Platform Zeit erspart hat, war die dynamische Benutzeroberfläche, welche wir dank Netbeans Platform nicht mehr entwickeln mussten. Insgesamt hat uns Netbeans Platform sehr viel Zeit gekostet und wir sind der Meinung, dass wir das Projekt ohne jegliche Probleme hätten rechtzeitig fertigstellen können, wenn wir nicht auf endlose Probleme mit Netbeans Platform gestoßen wären.

Zusätzlich zu der falschen Einschätzung von Netbeans Platform kommt, dass wir den Aufwand zur Entwicklung der GUI-Anbindungen unterschätzt haben. Wir sind ursprünglich davon ausgegangen, dass die grafischen Anbindungen der jeweiligen Features immer zum jeweiligen Meilenstein passend abgeschlossen würden. Dem war schließlich nicht so: Die eigentlichen Funktionalitäten wurden immer weit vor den grafischen Anbindungen fertiggestellt. Dies ging sogar so weit, dass die ersten grafischen Anbindungen der Basisversion fertiggestellt wurden, als bereits Teilfunktionalitäten für die finale Version fertiggestellt waren. Dies lag ebenfalls teilweise daran, dass wir, damit die jeweiligen Funktionalitäten eine grafische Anbindung erhalten konnten, erst die Modulkommunikation von Netbeans Platform zum Laufen bekommen mussten, was eine gigantische Blockade im Fortschritt des Projektes darstellte.

Im Endeffekt haben sich einige Gruppenmitglieder auch mit ihrer Verantwortung und ihren Aufgaben ein wenig überschätzt, was ebenfalls zu Verzögerungen geführt hat. Die Aufteilung zwischen den Gruppenmitgliedern war also nicht perfekt balanciert, was auch zu Problemen und Verlangsamungen geführt hat.

Die Kommunikation zwischen den Teammitgliedern, welche an der Bodenstation gearbeitet haben, hat insgesamt einigermaßen gut funktioniert. Es war immer allen Teammitgliedern klar, was getan werden musste. Es kam nicht vor, dass ein Teammitglied im Leerlauf war, also keine Aufgabe hatte.

Insgesamt hat die Bodenstation einige interessante Features, erscheint jedoch unfertig. Für die Nutzung mit unserem eigenen Satelliten ist die Bodenstation wohl ausreichend, obwohl einige ursprüngliche Features nach wie vor keine richtige grafische Anbindung haben.

Wir sind der Meinung, dass wir die Bodenstation ohne Probleme bis zum CanSat-Wettbewerb vollständig fertigstellen können und den Programmcode bis zu diesem Termin ebenfalls aufräumen können. \\
Folgende Dinge sind noch bis zum CanSat-Wettbewerb geplant:
\begin{itemize}
	\item GUI-Auswahldialog zur Auswahl der Logging-Quelle
	\item Autoscroll-Option für scrollbare Visualisierungskomponenten
	\item Graphische Verbesserung des Manage-Dialogs
	\item Konfiguration der Datenquelle über ``Add''-Dialog, nicht über ``Manage''-Dialog
	\item Aufbessern der Toolbar-Icons
	\item Darstellung von Einheiten zu jeder Größe
	\item Ausführliches Testen der Applikation und Beheben aller überbleibenden Threading-Exceptions
	\item Ausführliches Testen der Datenverbindung zum Satelliten
	\item Aufräumen des Programmcodes
\end{itemize}

\subsubsection{Android-Applikation}
Das Arbeiten an der Android Applikation war von Anfang an ein schwieriges Unterfangen. Es war für uns nicht einfach, sich in das Android Framework einzuarbeiten. Am Anfang entstanden häufig Komplikationen, wenn GUI-Komponenten erzeugt oder geupdated werden sollten. Eines der größten Probleme war der Umgang mit Threads. Der Debug-Stream-Thread hat beispielsweise durch seine schlechte Struktur während der Laufzeit auf eine Liste zugegriffen. Da auch ein ActionLisener auf diese Liste zugegriffen, hat gab es häufig Konflikte und Threading-Probleme. Die Chance, dass dies funktioniert, oder die App abstürzt, stand bei etwa 50 Prozent. Dies war ein herber Rückschlag, da die Struktur dadurch umgeschrieben werden musste. Zurzeit ist das Problem besser unter Kontrolle, jedoch noch nicht ganz behoben. Das primäre Ziel war es, zuerst alle Anforderungen zu erfüllen und erst im Nachhinein solche Fehler zu beheben. Im weiteren Verlauf der Entwicklung gab es diverse kleinere Probleme, die jedoch alle nicht dramatisch waren. Wir konnten insgesamt viel über die App-Entwicklung lernen.

\subsection{Reflexion der Zusammenarbeit zwischen den Teams}
Da der inhaltliche Schwerpunkt der beiden Teams relativ wenig miteinander zu tun hat, dachten wir ursprünglich, dass es theoretisch relativ wenige Berührungspunkte gäbe. Dies war bei unserer Projektarbeit jedoch nicht so. Da die Arbeit der beiden Halbgruppen zur gleichen Zeit in der gleichen Räumlichkeit stattfand, war es oft so, dass teamübergreifend diskutiert wurde. Dies hat den Vorteil, dass beide Teilgruppen nochmal einen anderen Blick auf eventuelle Problemstellungen bekommen konnten und so einfachere oder bessere Lösungen für Probleme finden konnten. Zusätzlich lief die Absprache über den Datenaustausch zwischen Bodenstation und CanSat sehr gut. Die beiden Teams haben also hervorragend kooperiert und gemeinsam versucht ein bestmögliches Gesamtprodukt zu erschaffen.
